<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://vangooo.github.io/</id>
    <title>梵谷清客</title>
    <updated>2020-02-26T10:58:00.912Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://vangooo.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://vangooo.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>剑气墨香俱寂寥  
谁听郢曲和阳春  
青灯风雨多离梦  
白发江湖少故人  </subtitle>
    <logo>https://vangooo.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://vangooo.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 梵谷清客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[革命烈士今安在可见天下穷苦人]]></title>
        <id>https://vangooo.github.io/post/wokanhuawei251/</id>
        <link href="https://vangooo.github.io/post/wokanhuawei251/">
        </link>
        <updated>2020-01-09T16:21:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>自媒体时代，一切有心无心有意无意的公知，大咖左右了人们的认知和判断。毕竟，人是盲从的。</p>
<p>但不可否认，自媒体的存在让很多看不见的龌龊浮出了水面。这无疑是一件好事。</p>
<p>251事件无疑是再一次把华为推上了风口浪尖。事情非常简单，国家处理的也非常妥帖。但就是这么简单的一件劳动纠纷，被无数的自媒体嗅到了流量的味道。于是，一场盛宴。</p>
<p>却无人关注事实真相，几乎所有的报道，都是以推测，网传开头，然后就可以推导出完全相反的论调。 　　各种论点似是而非，长篇大论仿佛逻辑严密，然后呢。 　　事件过去已经两个个月了，一直想等到后续再下判断，结果，流量为王的时代，热度一过，便是繁华落尽。不要说水落石出了，连一地鸡毛都莫得。</p>
<p>但是既然都开题了，那就从现在已知的几点来随便聊聊。</p>
<p>规则：以官方媒体（政府新闻，政府报纸，法院公告等有公信力的机构）的报道为准绳/以现有法律为规矩</p>
<p>如果做不到这两点非要扯什么也许可能网传听说，请圆润离开。</p>
<p>1 华为是什么 华为技术有限公司于1987年在中国深圳正式注册成立。 华为技术有限公司是一家生产销售通信设备的民营通信科技公司 　　看清楚，民营企业。撑死了也就是为国争光，享受国家优惠政策的，民营企业。你从哪里看出什么民族脊梁，华夏之光？最多只是合法经营，正常纳税的良心企业。你非要给它扣上一顶顶高帽子是几个意思？褪去千般光环，这就是个资本家，剥削阶级。（并非贬义，仅仅是定位。你也可以给它称呼，但，肯定不是劳动人民和被剥削阶级。）</p>
<p>2 离职是否应该给补偿？ 　　劳动法规定，企业辞退员工，必须给与经济补偿。更何况当事人，十年以上的老员工。赔偿金的支付标准是：按照离职前12个月的月平均工资计算，月平均工资乘以24。居然还有人站队华为，说不应该给这笔补偿金，真正是可笑的法盲。</p>
<p>然而就算明白了这两点，我们又能说什么？做什么？什么都不能，只能写下一些莫名的感慨，词不达意。</p>
<p>2020年1月7日，马云在#马云乡村教师奖#重回课堂上回应了此前网上传言：每年向社会输送1000名在阿里工作十年以上的人才。</p>
<p>毛主席说：工人阶级和民族资产阶级之间存在着剥削和被剥削的矛盾，这本来是对抗性的矛盾。但是在我国的具体条件下，这两个阶级的对抗性的矛盾如果处理得当，可以转变为非对抗性的矛盾，可以用和平的方法解决这个矛盾。如果我们处理不当，不是对民族资产阶级采取团结、批评、教育的政策，或者民族资产阶级不接受我们的这个政策，那末工人阶级同民族资产阶级之间的矛盾就会变成敌我之间的矛盾。</p>
<p>而我说：这个处理得当，就是依托劳动法，依法治国依法治企，才是长足发展的根本。不然的话，即使说的天花乱坠，即便粉饰的再花团锦簇。掩盖不了本质，就改变不了结局。呵呵。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[开篇]]></title>
        <id>https://vangooo.github.io/post/start/</id>
        <link href="https://vangooo.github.io/post/start/">
        </link>
        <updated>2020-01-01T00:18:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>好了，果不其然，又换了程序。<br>
现在用的是Gridea这个东东。<br>
讲真，没有纸小墨方便。<br>
但是呢，胜在主题多，胜在有评论系统。<br>
很喜欢静态博客，轻巧好用是真的，不想放弃，即便越来越小众。<br>
还是感谢有人在做这件事情，造福大家。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>好了，果不其然，又换了程序。<br>
现在用的是Gridea这个东东。<br>
讲真，没有纸小墨方便。<br>
但是呢，胜在主题多，胜在有评论系统。<br>
很喜欢静态博客，轻巧好用是真的，不想放弃，即便越来越小众。<br>
还是感谢有人在做这件事情，造福大家。</p>
<!-- more -->
<h4 id="然后是之前的感言2017年也是一种回忆">然后是之前的感言……2017年，也是一种回忆……</h4>
<p>选择了《纸小墨》来写静态博客。 因为方便，一个记事本就行。<br>
因为省事儿，不用折腾代码。<br>
想到以前的那个白日梦电子日记本，轻巧好用，<br>
看到现在的纸小墨，简单小巧。<br>
所以说那么多年，其实审美并没有变，<br>
一直喜欢这种精致小巧又好用的东西。<br>
关键，还清爽好看。 只是那个白日梦，停更了几年，不得已放弃 再见时，已不堪再用 如今这纸小墨，更新也断了，不知日后如何。 有些无奈。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[婊子无情戏子无义]]></title>
        <id>https://vangooo.github.io/post/biao-zi-wu-qing-xi-zi-wu-yi/</id>
        <link href="https://vangooo.github.io/post/biao-zi-wu-qing-xi-zi-wu-yi/">
        </link>
        <updated>2019-06-25T16:10:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<h4 id="首先声明题目只是古话说配图只和内容关联绝非有所指代-请勿随意联想">首先声明，题目只是古话说，配图只和内容关联，绝非有所指代。请勿随意联想。</h4>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h4 id="首先声明题目只是古话说配图只和内容关联绝非有所指代-请勿随意联想">首先声明，题目只是古话说，配图只和内容关联，绝非有所指代。请勿随意联想。</h4>
<!-- more -->
<p>2019.06.26 韩媒报道，宋仲基已于26日向宋慧乔提出离婚调解申请。声明中的这句话，客气而又冰冷：“为了和宋慧乔离婚，我进行了调解。两人都希望圆满地结束离婚程序，而不是互相指责。”<br>
　　即便做惯了吃瓜群众，依然被震了一下。一直觉得国内的娱乐圈已经完全烂透了，不过韩国应该好一点吧。事实证明，外国的月亮并不会更加圆。娱乐圈即是名利场。传闻了多次离婚的两人，终于还是走到了这一步，客气且疏离。<br>
　　其实这早就应该想到的，作品里的爱情，再让人难忘，也不过是作家的笔触，演员的演绎而已。看着再真再感人，不过是别人的故事，甚至都不是别人的，而是虚假的故事。<br>
　　我们看看，哭哭，笑笑就好了。完全不应该把对于爱情的美好向往，强加在演员的身上。既不值且幼稚。<br>
　　这世界上有两种傻子，相信爱情的、相信娱乐圈的。也有两个都行的，傻子已经不是很适合形容了，哈哈。<br>
　　果不其然，傍晚，范冰冰和李晨宣布离婚了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[因爱生恨与拔掉无情]]></title>
        <id>https://vangooo.github.io/post/badiaowuqing/</id>
        <link href="https://vangooo.github.io/post/badiaowuqing/">
        </link>
        <updated>2019-01-15T15:46:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>吴秀波算是栽了。铺天盖地，微博热搜。口水满天，口诛笔伐。好不热闹。一夜之间，演颜俱佳的大叔范本，忽然就成了人人喊打的过街老鼠。着实让人目瞪口呆应接不暇。</p>
<p>说实在的，这事儿吧要是在普通人那里，就是犯了个是男人都会犯的错。问题就是，他把人姑娘给送进去了。这事儿说起来吧，就不怎么地道了。</p>
<p>咦，这论调，这画风，怎么跟网上差不多啊。感觉从昨儿个起（2019/1/23），网上的文章，基本是一个风格。先大骂吴秀波，渣男本渣。然后画风一转，女的也不是什么好东西，她爸妈更不是什么好东西……</p>
<p>这套路，这操作，怎么有点先抑后扬的味道。有没有点当年某个，不是某些强奸犯被抓后的舆论一样。强奸犯该死，该杀！但是……女的穿那么骚没一点问题吗？然后强奸犯的童年是多么可怜，是多么缺爱，请大家给他一个改过自新的机会。</p>
<p>不过这个路数也确实有点熟悉，果不其然，今天，已经隐隐然有人开始扒起了女主的外国豪奢生活。</p>
<p>私人飞机 豪华游轮 名人左右 意思是这么个家庭一般小三出道的，那么多钱都是吴秀波给的。老吴已经有情有义了实在是女的贪得无厌才不得不报警。如果正房再出来说，这个警是她报的就完美了。嗯，多情男子自吞苦果，大房怒而报警，将之绳之以法。最终老吴浪子回头，重回家庭温暖。这部伦理大片就可以完美收官了。</p>
<p>不由苦笑，这社会是怎么了，就不能简单点？出轨了，渣男，谴责。离不离婚，他老婆说了算。小三？不道德，谴责。但银钱两讫童叟无欺，拿了钱就滚蛋。得陇望蜀还贪得无厌，警察不抓你，抓谁？多一点法制，少一点狗屁人情，世界，或许会反而多点温情。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[千辛万苦探头看]]></title>
        <id>https://vangooo.github.io/post/realinternet/</id>
        <link href="https://vangooo.github.io/post/realinternet/">
        </link>
        <updated>2019-01-14T16:39:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>https://github.com/233boy/v2ray/wiki<br>
别信图，进链接</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>https://github.com/233boy/v2ray/wiki<br>
别信图，进链接</p>
<!-- more -->
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[飞鸟与弓]]></title>
        <id>https://vangooo.github.io/post/birdsandbow/</id>
        <link href="https://vangooo.github.io/post/birdsandbow/">
        </link>
        <updated>2018-09-10T14:34:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>2018.09.10，一个普通的教师节。然后网上一搜，大把大把的唏嘘感慨加猜测。马云辞职了，在他生日这天。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2018.09.10，一个普通的教师节。然后网上一搜，大把大把的唏嘘感慨加猜测。马云辞职了，在他生日这天。</p>
<!-- more -->
<p>古有沈万三，胡雪岩。商场竞争太激烈，每天都有人成功，有人一夜失败。在高处全身而退，或许是最为明智和完美的结局。<br>
　　感谢马云，改变了我们的生活方式，至少在支付界，走在了世界的前列。祝福马云，能够过上自己想要的生活。而屁民，只能在这里离操一下不该操的心，打一些无关痛痒的字。<br>
　　忽然想到，前两天刘强东的事儿，不是他在避祸，故意的吧？瞎猜的瞎猜的，可没有传谣！</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>